\documentclass{frederico}
\begin{document}

\begin{center} \textbf{\LARGE Weltanschauung} \end{center}
	\pagenumbering{gobble}
	\vspace{1cm}

	Ainda é desconhecida a origem do mundo. A partir dos conhecimentos adquiridos pela ciência, temos a imagem de que, há bilhões de anos, ocorreu uma grande explosão que produziu energia suficiente para gerar todo o universo conhecido pelo homem. O conceito de mundo pode ser interpretado como o conjunto de experiências e conhecimentos da espécie humana ao longo do tempo. À medida que o homem acumula conhecimentos, o mundo parece maior. A curiosidade humana parece infinita, e, consequentemente, o universo também parece ser.

	Assim como o passado é incerto para o homem, a previsão do futuro é ainda mais desafiadora. Os avanços na tecnologia estão mudando a forma em que nos comportamos, comunicamos e interagimos com o mundo em nossa volta. A partir dessas mudanças, as pessoas mantém contato com muito mais facilidade, e buscam viver em um mundo globalizado, onde notícias são facilmente acessíveis a qualquer pessoa. Discussões e debates se tornam cada vez mais comuns, provocando a troca de conhecimento constante e ampliando horizontes. Os empregos estão tendo como requisitos, cada vez mais, conhecimento e experiência, a partir da exposição gerada pela Internet ao mundo em que vivemos.

	Com a facilidade em compartilhar sua própria visão e opinião às pessoas, também devemos ter o cuidado de diferenciar aquilo que é verdadeiro daquilo que não é. Até mesmo estatística pode ser utilizada de uma forma em que se tenha uma ideia errada sobre um fato, pessoa ou instituição. A diferença entre o falso e o verdadeiro, geralmente, se vê a partir do contexto onde o fato se insere.

	\bigskip

	O conhecimento pode ser interpretado como tudo aquilo que o homem já descobriu e consegue explicar. Essa explicação geralmente ocorre através dos números. A busca pelo conhecimento é o que trouxe nossa civilização ao lugar que ela ocupa, e é a partir dele que obteremos novas curiosidades para pesquisar ainda mais e conhecer novos métodos para coneguirmos uma vida melhor para a humanidade.

	A matemática é, sem dúvida, utilizada diariamente por todas as pessoas que vivem no mundo ``globalizado''. Desde as trocas feitas através do dinheiro até as novas descobertas pelos cientistas, ela nos fornece uma forma de quantificar e qualificar os acontecimentos do nosso dia-a-dia, a partir de conhecimentos adquiridos no passado e presente. Com o advento da informatização, em breve a matemática corre risco de deixar de ser estudada da forma em que é ensinada nos dias de hoje, mas sempre estará presente de alguma forma na vida humana, mesmo que não seja a partir de cálculos feitos manualmente.
	\end{document}
